到底大學生應唔應該翻part time賺錢草錢？

自己考完DSE嗰下就開始翻part time，
入大學之後就reg哂下晏堂，朝早翻工下晏上堂，上完5點再幫2個學生私補，每日嘅生活就好似朝9晚6一樣。

跟住由停課開始，補習學生需求大咗，又有唔同家長揾我幫佢地小朋友補習，去到依家有8個學生，每日起碼要連住補3個。

嚟緊暑假唔洗翻學，已經諗住去翻part time。
有時聽到自己啲fd日日冇野做，喺hall玩，拍拖等等，但又冇翻工冇草錢習慣，日日處於糧尾狀態借grant loan等等。跟住佢地就會好奇怪我點解可以草到錢啊嗰啲，點解唔拎啲時間去拍拖，同朋友出街食飯等等，以後大把苦等自己捱等等。

但其實自己唔係咩拜金女，又唔會拎錢買名牌野，買過最貴嘅野畀自己應該係DW錶我純粹覺得大個女18歲唔應該再問屋企人畀錢自己洗，自己都係時候要有啲經濟能力草下錢等大個女可以冇咁辛苦，又可以減輕另一半負擔咁。

雖然有人話大學生正職應該係讀書追first hon, 翻工應該係副業，畀自己有啲零用錢洗就夠，但我自己覺得大學生應該要開始熟習將來社會生活模式，翻下part time草下錢咁唔知大家又點睇？

前提唔可以犧牲成績

最貴都只係DW！！！！

當年都差唔多每日放學都私補，又住hall日日玩
2nd low 畢業，而家咪又係好地地

每個人都有自己生活，無話應唔應該

好女仔，我中學暑期工已經買iphone9(嗰陣仲係5,6K一部)

開頭我都覺得想自己得閒就幫人補習儲吓錢，平時就留喺屋企一日食兩餐，後尾發覺一個月儲得嗰幾千蚊，搞到自己日日都咁辛苦，使又唔捨得使，連學費都唔夠比，儲完都唔知為乜，開始想做返廢青了

絕對要返pt，多個錢去買自己鍾意的野又好，儲下經驗又好，待人接物都好過剩係返學放學鳩fingfing
不過父幹撚或者好積極參加學校唔同活動另計

借grant loan都可以唔洗問父母拎錢㗎 唔想用盡都可以儲起 畢業之後如果冇空檔期還錢都唔會好大壓力
同埋大學四年返pt嘅錢可能返正職幾個月已經追得上 何必咁辛苦逼啲時間出黎搵少少錢 不如趁求學階段有時間去接觸多啲嘢

呢個一定嘅，目前份份asm都早交，而讀嘅科又handle到

iphone9前幾日先出喳喎

打多咗個9，想打(

不過樓主講話要熟習將來社會生活模式不如試下揾返啱你major的pt，當然你話之後返intern都可以感受下，不過剩係做私補pt就揾錢成份多過熟習社會

但係都要留返d時間比自己做鍾意的野，year 1 2 我好努力打工3日返學4日，完全冇自己時間大壓力又爛gpa

Year 3 4 揾到一份剩係返1日的文職pt，返3日學，多左時間去玩又好温書又好，心情輕鬆好多

嗰陣翻咗3個月工，草咗啲錢就決定買嚟獎勵自己

最好星期六返多三四個鐘餐廳識下仔

那有錢 你老母

過來人經驗
返工草錢係重要
不過趁住年輕該洗就要洗
多D去吓旅行，去exchange
洗錢唔係問題，但要洗得有意義
我畢業前草左10幾萬
如果有得揀重黎，我會多D去唔同地方探索吓個世界

堂照上工照返
賺返啲零用錢同時儲下經驗
見到身邊個個都一份intern接一份 就唔敢唔返了 好驚grad咗先發現比人輸蝕

可能係我啱啱入大學，未習慣呢種有day off ，冇咩workload嘅日子，可能過多2年我就唔會咁諗

自己諗吓呢幾千蚊值唔值得搞到咁辛苦，可能求其補一兩個咪算囉，我而家補緊7堂都覺得幾辛苦

講真，補到咁辛苦，到頭來你得到啲乜？就算比你儲到錢，你夠錢買啲乜？

呢個真！人生第一份工都學識咗好多野因為份工待人接物好重要，又要睇啲家長臉色，又要做行政野，所以都好慶幸番咗呢份工。
不過係咪真係人愈大，想要嘅野愈多？

接觸多啲野指嘅係咩？去下旅行見識下/增潤自己等等？

絲打好勁
睇黎好少走堂

走開堂，又唔計attendance

因小失大

其實都有諗過翻同我讀緊嗰科相關嘅pt，可能今個暑假會翻，希望會請但其實自己又好中意教育行業，對住啲小朋友又會好開心
依家有得同男朋友拍下拖氹佢開心已經好足夠

翻啲對cv有用嘅intern好過啦
一個月閒閒地都有幾千
year1,2 翻私補賺錢
去到year3,4真係需要搵intern同grad job先知自己唔夠經驗
終極後悔

同意
錢可以將來搵 不過所謂嘅u life多數人只可活一次

趁大學咁多自由時間 多啲陪下屋企人 同朋友social下 發掘下自己興趣
見到咩想學想試就去馬
社交唔洗貴 多有多使少有少使 搵啲啱budget嘅朋友就得
當然經驗係要攞 但唔洗以減輕父母負擔為前提
始終大學生搵錢能力有限 出黎先盡力搵錢更化算
依家好好裝備自己更重要
低人工不過學到野嘅part time其實都值得照做

樓主識得搵個平衡 唔好太辛苦自己就得

認真

減少part time減到你唔會再咁樣懷疑人生

不過

你要諗吓
你其實係咪用緊part time
來 逃避/掩蓋 一啲你唔敢做嘅嘢？
例如：無節目 太得閒

既然脫離咗中學規律生活 我覺得樓主應該體驗多啲有dayoff嘅生活 去學啲新興趣或者純粹去個短trip 都會有新嘅體驗
畢竟workload只會喺四年裡面越來越重 不如試下趁最得閒做多啲你享受嘅事？或者做下貼近major嘅工都好啊

咁大個讀到大學仲要問人自己應該點生活？

大學生返梗full time

如果真係唔想食屋 咁做下parttime都無可避免 乖女黎嘅
利申 只做補習（一諗起之後要捱40年工就打消左parttime呢個念頭 玩埋呢4年好過）

我就冇讀大學果時打工 只有暑假會
理由係我覺得以後畢業後 幾十年工作 根本唔差依家part time果少少錢
而且搞到自己咁忙根本係自我剝削 你本來就要讀書 依家仲再去打工
個機會成本係愈黎愈高 但回報就係得果幾蚊
仲有一點就係 專心讀書爭取GPA高少少
利申 目前爭取緊2nd up 有機會

過來人
year 1喪幫人補習+摺lib 平均每月賺4-5千, gpa 算幾好但全年都幾辛苦
year 2-3發覺係咁補習唔係路, 停曬所有補習。轉翻同major相關既part time intern, 錢比補習賺少左但學到野寫到CV, 時間無私補要走黎走去咁困身, 感覺輕鬆左但反而gpa升左少少

上面巴打講得岩, 大學gpa+CV最重要, 唔好因為補習賺多少少快錢因小失大

其實你keep到高gpa靚CV仲著數, 長遠仲搵多錢
高gpa -> 每年都有scholarship /易搵intern/易有靚exchange offer+scholarship -> 最後grad易d有靚offer

想quit u

你呢d都係華人科舉心態，上到u係應該隨心所慾，因為你大個要為自己行為負責

草你老母

如果屋企冇經濟壓力，用你番工既時間學多d野or培養多d興趣會比較好。

part time始終賺既錢唔多，而讀大學係你人生中少有一段你有能力有精力有人支持去做下想做既野既時候。

但係如果你話做廢青係屋企咩都唔做就係你想做既野，你都係去番工啦

我估樓主應該仲係year 1, 咁仲有好多時間既

year 1階段要搵major相關Intern係難d, 趁而家有時間學下language, 寫到CV既activities不外乎case competitions/debate/charities helper之類, 呢d大路野不論你咩major 以後job interviewer都鐘意係CV見到

year 2-3 全力major intern +exchange啦

番工係一種習慣黎，我以前讀u都冇番過part time, 剩係keep住私補兩個學生。所謂享受u life有幾多個係去做d有益既嘢 （讀下course以外既書、玩比賽、搞創業 etc),咪又係hea左佢多，邊有錢日日去玩去拍拖。親後生chur盡自己schedule,番工同玩平衡到就得，唔洗理人點睇

有另一半 想努力啲都正常既

睇你讀咩科，垃圾科好應該，唔好以為自己會好忙，大部分時候都係鳩下鳩下就hea走晒啲時間。其實做part time都係好嘅經驗，接觸多啲唔同嘅事物同人。不過人工低嘅唔值得花太多時間，沖奶茶做文員做sales做侍應搵幾十蚊個鐘，一日先四五百好浪費時間，當體驗還好，賺錢主力私補啦

因為我未揀major所以我諗住year2開始先翻啲同lab有關嘅part time，到時候寫靚個cv今年就諗住番工學下野，等自己接觸多啲點同工作partner 相處先，因為成日喺連登見到出嚟做野會學到好多唔同道理

我year1其實冇day off，所以個時間表就有好多天地堂，好多時間冇野做。就算可能依家疫症唔洗番學，但喺屋企人冇野做都會有啲唔自在嘅感覺，所以就幫多咗學生補習咁樣。可能year 2入咗自己想讀嘅major就會揾嗰一類工作

巴打加油啊希望你會成功！
我嚟緊考final都諗住cut一個星期畀自己認真温下書

我明啊，大學生正職始終係讀書。琴日屋企人有同我講: 你有咁多人揾你補習咪又係因為你有呢一個學位，你冇呢個學位，工都冇得你翻
所以year 2揀好major就要追gpa，翻intern寫靚cv

點解啊？壓力好大？

讀工程好悶,又難